[FF故][會keep住寫掛...]

《一》

「區珞銘，你今次又唔記得帶功課?」Miss Wong面上的表情都因為我的惰性而變得通紅，如熟透的蘋果般，怒不可遏。「你，今日留堂！」

「Miss，唔記得姐，洗唔洗呀！」我叫喊道，為自己身受不公而抱怨，Miss Wong卻不給我一個回應。唉，本想今天放學能到球場上燃燒青春，但想不到，竟然要留在一個鳥籠之中，浪費如斯美好的一天。看左妳更年期的份上，妒忌我有你欠缺的青春，熱血，我大人不記小人過！

鈴鈴鈴……下課的鍾聲響起，身邊一個兩個的同學都收拾好書包，要不就到籃球場上揮灑汗水，要不就三五成群到網吧一尋歡樂，要不就七嘴八舌地討論待會要到那兒逛街，大家忙於找個空檔在學業的壓力中一解苦悶，重拾青春應有的態度。

「喂，阿銘，去踢波啦！唔係浪費咁嘅天氣，返屋企打LOL啊嗎? 」阿龜伴帶一種明知故問的心態，恥笑我一番。我眼神半帶點怒火，說道: 「射龜就有你份，正正地就過住啦！」「咁我唔阻住你同學校拍拖啦~Bye~」說罷，他便與數名波友隨風而去，看得我咬牙切齒的。

其實，我也並非留堂中的稀客，基本上我每兩天便會到該地一遊。學校的留堂機制是一但學生即日欠交功課，老師便有權要求學生留堂。而我身為老師眼中的「好學生」當然近乎每天都要故地重遊吧！我們當中更是有一種奇妙的關連，只皆因大家是在此中的常客。

我一如以往，把中文教科書「動起」，而在書後玩著手提電話。正當我打算向上觀察助教老師是否正留意我之時，一名素未謀面的女學生帶點狼狽地走了進來，喘著氣地問道:「唔好意思，請問呢度係咪…」助教老師向她招著手說:「你應該係林可妤啦?係呢度啊！其實你遲在十分鐘，不過見你F.1，今次算你啦，下次唔好啦！」

「唔好意思啊，我第一次嚟…」

「得啦得啦，你快啲去搵位坐啦！」

料不到，今天留堂人數較多，她便坐了我身邊唯一一個空位，然後拿出工作紙做，為學業而努力。我環視一週，這裏的人閉目養神的有，玩啤牌的也有，像我一樣使用手提電話的都有，但做功課的，除了她，一個也沒有。這反引起了我的注意，我瞥了一眼她的班別，1A班，精英班，怪不得了。但此時，更引起我的注意是她的名字，林可妤。可能我才疏學淺，未曾看見，也未曾聽過，而且我也忘記了助教老師的念法，她的名字，此時在我心裏，留下了一個印象。

我對她做功課的行為發出了一個輕輕的淺笑，便繼續沉醉於我的遊戲世界中。她也彷彿如聽到我的笑聲，看一看我，便繼續沉醉在她書海中。

************************************************************************
『排排企 在黃昏裡罰留堂 似跟妳站到永久 』-----小肥 《寵物的畢業禮》
************************************************************************

開咗個頭就繼續啦 標題都睇到作者咁唔堅持點會有人入嚟睇

《二》
「喂，阿銘，聽日不如陪我去試下果個新開既甜品鋪呀！」芷程在Whatsapp中問我，我答應了她便準備倒頭大睡。哎，別誤會，她不是我的女朋友呀！

馮芷程，是我的青梅竹馬，由小學一年級便早已相識，在彼此互相打罵中，不知不覺直到今年，中學二年級，一起成長了八年了。她勤奮，我懶惰; 她文靜，我外向; 她成績好，我就… 很多人都不明白我們為什麼能成為一對紅顏知己，我也不懂。有人說我們能成為好友是因為大家之間有一種愛，日久生情的愛，一種彼此也不願承認的感覺。但正正是因為大家相識太久，太了解對方，明白到大家都是不可能的，一直都不作出超越「好友」的那條界線，才能一直保護著這一段友誼。

過了一日漫長的學習，走過一趟地獄之旅後，又到了上學最期待的一刻，就是下課了。「阿銘，走啦，一陣又好多人架啦，又唔知要排幾耐啦！」我回頭向阿龜他們說:「喂，今日陪唔到你地五排LOL Rank 啦，聽日先再係召喚峽谷見啦！」肥洋在開玩笑地抱怨著「唉，又陪女啦！重色輕友，唔洗理班兄弟啦！走啦，我唔想搞大佢啊！」「HI你呀！」說罷，我便與芷程一起到達街口的新開甜品鋪。

「先生，小姐，而家新開鋪有優惠，呢一個情侶組合，有一份自選既甜品，免費加大，同埋一杯大既特飲，唔知你地有冇興趣呢?」店員在我們剛坐下已經一個箭步上前向我們推銷，可見服務速度之快。

「吓…我地唔係情…」我連忙否認。

「好呀，唔該，我地要一個楊枝甘露，同一杯朱古力泡沬呀！」她打斷我的話，向店員落單。說罷，她便向我說:「你係咪儍呀，有優惠都唔要，」她裝兇作勢地接著說:「仲有呀，如果我係你女朋友好失禮你咩?」

「唔係…Sor 囉…」

「我唔理呀，總之呢，你頭先就hurt到我，呢餐，你既！」

就這樣，我就被騙了一餐的飯錢。在過程中，我們談天說地，彷彿有聊不說的話題。突然，向我抱怨著:「唉，你知唔知呀，今日咪有中文辯論隊的招請呢，但係點知得兩個人嚟，重要其中一個係陪人嚟囉，唉，好Sad囉！」「到底係邊個咁特別，唯一得佢嚟呢?」我笑著問道。「係一個F.1嚟架，啊，我好似有佢既相呀！你等陣吓…係呢個啦！」她拿出手機給我看，相中是一名女孩。一張鵝蛋臉，臉上鑲著一雙水汪汪的眼晴，目光中卻彌漫著一種天真的性格。高挺的鼻子，一張微微向上彎的嘴吧。五官構成的圖象，雖算不上傾國傾城，仙女下凡，但卻給人一種清雅脫俗的感覺。雖說不出那裏的吸引力，但又叫人雙眼離不開她的面容，這可能就是自然美吧！

「喂，望咁耐架，係咪鐘意人姐，咁佢又係幾靚既」芷程笑著口地問我。她的話語使我回過神來。我說:「唔係，我好似係邊到見過佢，但係又醒唔起。」「鐘意人就鐘意人啦，佢呢，就叫林可妤，讀1A班既…」「咪住先，林可妤?係咪呢個?」我拿起了紙和筆，拿印象中的名字寫了出來。「咦，你又識寫佢個名既?她最尾果個字好冷架喎！」

「你頭先咪話中辯冇新人既，我想入啊！」我不知那來的衝動，向她作出了這個的請求。

「都話你想溝人架啦，得啦，我識做架啦！不過人地好似係女神嚟架，不知日日有幾多兵係身邊！你想得米，就要突圍而出，呢點就等我幫你啦！」她向我作出一個「兄弟，我懂的」的表情後，便繼續聊東聊西，她繼續抱怨學校哪個賤人，學業的壓力，而我，也繼續擔當一個聆聽者的角色，聽她訴苦。可能一段關係就是要一凹一凸，互補長短，才能持久吧！
***********************************************************************
『怎麼可以避 是妳五官的細微』-----周國賢 《無顧慮的親密》
***********************************************************************

不如開個新po改個新名再作喇 個名俾人感覺太容易爛尾 btw加油